\section{Spécification détaillée}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Classes métier}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\centering
\resizebox{!}{\textheight}{\input{../diagrams/classes_mp}}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Schéma de la BDD}
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{\input{db_mp_horizontal.tex}}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Choix techniques}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{}
\frametitle{Docblocks}

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{php}<1>

    <?php /**
     * Retourne une liste de dispos pour un babysitter donné
     *
     * Génère des instances de dispos à partir de la BDD.
     *
     * @param int $id L'id du babysitter (table user)
     * @param int $n Le nombre max de dispos à retourner
     * @param int $page Le numéro de la page à afficher
     * @return Dispo[]
     */
    public static function genFromBabysitterId($id,
                                               $n = INF,
                                               $page = 0)
\end{minted}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Docblocks}


\twoColumns{
\huge
phpStorm:
\begin{itemize}
\item Inspection
\item Auto-complétion
\end{itemize}
}{
\includegraphics[width=\linewidth]{../images/phpdoc.png}
}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}

\frametitle{Architecture MVC}

\Huge

\begin{itemize}
\item \emph{``Don't Repeat Yourself''}
\item Répartition des tâches
\item Évolutivité du code
\end{itemize}


\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Architecture MVC}
\centering
\resizebox{0.95\textwidth}{!}{\input{../diagrams/mvc_tikz}}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Ré-écriture d'URL}
$$
https://\underbrace{www.nicoco.fr}_{\text{domaine}}/\underbrace{gardechou}_{URI\_PREFIX}/\underbrace{garde}_{\text{contrôleur}}/\underbrace{valider}_{\text{action}}/
$$
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Chargement automatique des classes}
\Huge
\begin{itemize}
\item Rapidité d'exécution
\item Restriction d'accès
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Quelques classes intéressantes...}
\Huge
\begin{itemize}
\item Database
\item FormChecker
\item Cronjobs
\end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Illustration}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{}

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{php}

<?php class GardeController { (...)
public static function validerAction() {
    isset($_GET['id']) ? $garde_id = $_GET['id'] : Page::goBack();
    $garde = Garde::genFromId($garde_id);
    if ($garde->isValidableBy(Session::getCurrentUserId())) {
        GardeService::validerById($garde_id);
        SoldeService::modify($garde->getPrix(),
                             $garde->getBabysitterId());
        Page::addInfo("La garde " . $garde->summary() .
                      " a bien été validée.");
        Page::go("/garde/commenter?id=" . $garde_id);
    } else {
        Page::addError("Vous n'avez pas l'autorisation de " .
                       "valider cette garde.");
        Page::goBack();
    } } }

\end{minted}
\end{frame}

